\chapter{Erstellen des Dokuments}\label{sec:erstellen_des_dokuments}

\section{Automatische Erstellung mit make}\label{sec:make}
Mit make und dem mitgeliefertem makefile ist es möglich das Dokument zu erzeugen sowie alle temporär erzeugten Dateien zu löschen.
\begin{lstlisting}[
	caption=Erstellen des Dokuments, 
	language=bash, 
	morekeywords={make},
	label=lst:erstellen_des_dokuments
	]
make all
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[
	caption=Aufräumen der temporären Dateien, 
	language=bash,
	morekeywords={make},
	label=lst:aufraeumen_temp_dateien
	]
make clean
\end{lstlisting}

\section{Automatische Erstellung unter Windows}\label{sec:generate_windows}
Für Windows-Nutzer ist ein Batch-Script beigefügt, mit der man das Dokument automatisch erzeugen kann. Dazu muss lediglich das mitgelieferte Batch-Script gestartet werden. Dies kann entweder per Doppelklick auf die Datei erfolgen oder über die Eingabeaufforderung, was den Vorteil bietet, dass auch Fehlermeldungen anzeigt werden.
\begin{lstlisting}[
caption=Starten der Batch-Datei aus der Eingabeaufforderung, 
language=bash,
label=lst:start_batch
]
build.bat
\end{lstlisting}

\section{Manuelles Erstellen des Dokuments}\label{sec:do_it_yourself}
Falls make nicht verfügbar steht, kann man das Dokument auch von Hand erzeugen. Dazu müssen nur die folgenden Befehle ausgeführt werden:
\begin{lstlisting}[
	caption=Befehle zum manuellen Erstellen des Dokuments,
	language=bash, 
	morekeywords={pdflatex,texindy,makeglossaries, biber},
	label=lst:manuelles_erstellen
	]
pdflatex -interaction=nonstopmode document
# Index erstellen (-g damit deutsche Umlaute richtig behandelt werden)
texindy -g document.idx
# Literaturverzeichnis erstellen
biber document
# Abkürzungsverzeichnis / Glossar erstellen
makeglossaries document
pdflatex -interaction=nonstopmode document
pdflatex -interaction=nonstopmode document
\end{lstlisting}